% Created 2017-05-04 Thu 06:30
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Chen Yangguang}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={Chen Yangguang},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.1.2 (Org mode 9.0.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

\#\# 自我能动
\begin{itemize}
\item 有机体既是它自己的因也是它自己的果，既是它自己固有的秩序和组织的因，也是其固有秩序和组织的果。
\item 每一个 \textbf{自我} 都是一个同义反复：自明、自指、以自己为中心并且自己创造自己。
\item 一个 \textbf{系统} ，就是任何一种能够自说自话的东西。
\item 自动控制三个阶段
\begin{itemize}
\item 由蒸汽机所引发的能量控制的第一阶段
\item 对物质的精确控制是第二阶段
\item 对信息本身的控制是第三阶段
\end{itemize}
\item 21 世纪的核心事件，是对 \textbf{信息的颠覆} 。
\item 自动化的历史，就是一条 \textbf{从人类控制到自动控制} 的单向通道。其结果就是从人类的自我到第二类自我的不可逆转的转移。而第二类自我是在我们控制之外的，是失控的。
\item 具有自我适应能力、像自己的目标进化、不受人类监管自行成长的机器，将会是下一个巨大的技术进步。要想获得有智能的控制，唯一的办法就是给机器自由。
\item 有些事必须先做，而且要按 \textbf{正确的次序} 去做。
\item \textbf{复杂的机器必定是逐步地，而且往往是间接地完善的。别指望通过一次华丽的组装就能完成整个工作正常的机械系统。你必须首先制作一个可运行的系统，再以此为平台研制你真正想完成的系统} (精辟呀!微信,Facebook也是一步步来的)。
\end{itemize}

\#\# 密封的瓶装生命

\begin{itemize}
\item 一天就可以摧毁的东西，要想建成它，可能会需要几年甚至几个世纪的时间。
\item 复杂性的开端根植于混沌之中。不过，如果复杂系统能够在一段时间的互相迁就之后获得共同的 \textbf{平衡} ，那么之后就再没有什么能够让它脱离轨道了。(是不是和习惯一样？一旦养成了自己固定的生活习惯，思维习惯，就会潜意识地贯彻下去。)
\item “封闭”意味着与流动隔绝。一个真正的封闭系统，是不会参与外部元素流动的; 换句话，它所有的循环都是自治的。
\item “系统”意味着相互 \textbf{连通} 。系统中的事物是相互纠结的，直接或者间接地连接到一个共同的命运。
\item \textbf{“存活”意味着惊喜} 。
\item 静态才是生态球的常态。
\item 生态球按比例放大后仍很完好。生态球越大，达到稳定所需时间就越长，破坏它也就越困难。只要处于正常状态，一个活系统的集体代谢过程就会扎下根，然后一直持续下去。
\end{itemize}

\#\# 生态技术玻璃球

\begin{itemize}
\item 生命经营的事业就是改造环境使其有益于生命。如果你能把生命聚拢成为一个群落，给它们充分的自由制造自己茁壮成长所需的条件，这个生物集合体就能一直生存下去，也没有必要知道它是怎样运转的。
\item 对于任何一个复杂、危险的项目来说，最理想的团队人数是８个人。超过８个人，会造成决策缓慢和耽搁；而少于８个人，突发事件或者疏忽大意就会变成严重的阻碍。
\item 细节是至关重要的东西。
\item 生命的任何领域都是由数不清的独立的回路编织而成的。
\end{itemize}

\#\# 合成生态系统

\begin{itemize}
\item 一旦你改变了生态系统，　并找到适合播种的的种子，以及必不可少的气候窗口，改变就开始了，而且这是不可逆转的。这个合成的生态系统持续运转下去并不需要人的存在，它不受干扰仍会保持下去。
\item 创造生物圈：
\begin{itemize}
\item 微生物做绝大部分的工作
\item 土壤是有机体, 它是活的。它会呼吸。
\item 创造【冗余】的食物网络
\item 逐步地增加多样性
\item 如果不能提供一种物理功能，就需要模拟一个类似的功能
\item 大气会传达整个系统的状态
\item 聆听系统，看看它要去哪里
\end{itemize}
\item 所有的封闭系统都是会被打开的，至少会出现泄露。(也就是: 不存在绝对封闭系统)
\end{itemize}
\#\# 冒出的生态圈
\begin{itemize}
\item 人体本身就是一个巨大的复杂系统。我们从自然中获得的施与是令人难以置信的。
\item 扰动是生态的必要催化剂。
\item 我们究竟可以切断多少的联系，还能保持一个物种的生存。
\item 命运始终具有讽刺意味。
\item 顺其自然就好。
\item 大气是极其重要的环境因素，大气产生生命，生命也可以产生大气。
\item 不要着急，不要在系统自组织的时候就急着催它孕育。你能给它的最重要的东西就是 \textbf{时间} 。
\item 所有复杂的共同进化系统都需要“ \textbf{冒出} ”。
\item 可以通过逐渐提高复杂性来重组大型系统；一旦一个系统达到了稳定水平，它就不会轻易地趋向于倒退，仿佛这个系统被新的复杂性带来的凝聚力所“吸引”。人类组织，比如团队和公司，也显示出 " \textbf{冒出} "的特征。
\item \textbf{生命就是技术} 。机器技术只不过是生命技术的临时替代品而已。随着我们对机器的改进，他们会变得更有机，更生命化，更近似生命， \textbf{因为生命是生物的最高技术} 。总有一天，机器和生物间的差别会很难区分。
\end{itemize}

\#\# 看不见的智能

\begin{itemize}
\item 最深刻的技术是那些看不见的技术，它们讲自己编织进日常生活的细枝末节之中，直到成为生活的一部分。书写的技术走下精英阶层，不断放低身段，从我们的注意力中淡出。
\item 电脑的胜利不但不会使世界非人化，反而会使环境更臣服于人类的愿望。我们创造的不是机器，而是讲我们所学所能融会贯通于其中的机械化环境。我们在将自己的生命延伸到周边环境中去。
\item 缺少了隐私技术的网络文化是无法兴旺的。
\item 哪里有生态系统，哪里就有精通本地事务的生命。
\item 人类渴求隐私，但事实上，我们的社会性胜过独立性。如果机器也像我们这样互相了解（甚至是一些很私密的事情），那么机器生态就是不可征服的。
\item 自然界没有垃圾问题，因为物尽其用。
\item 想大自然一样从事。
\item 机器是整体系统, 强调系统效率最大化。将自然环境的模式作为解决环境问题的模板。
\item 尽可以将所有能想到的废物都看作是潜在的原材料。任何在当下没有用的材料，都可以通过设计从源头将它消除。
\item 生态技术即使带不来令人震惊的利润，也会带来一定的成本收益。
\item 工业将无可避免地采用生物方式
\begin{itemize}
\item 它能用更少的材料造出更好的东西。
\item 自然是掌控复杂性的大师，在处理杂乱、反直观的网络方面给我们以无价的引导。未来的人造复杂系统为了能够运转，必然会有意识地注入有机原则。
\item 大自然是不为所动的，所以必须去适应她。
\item 自然界本身－－基因和各种生命形式－－与工业系统一样能够被工程化（或模式化）。
\item 生物学是一个必然－－近于数学的必然，所有复杂性归向的必然。它是一个欧米茄（Omega）点。在天生和人缓慢的混合过程中，有机是一种显性性状，而机械是隐性性状。最终，获胜的总是生物逻辑。
\end{itemize}
\end{itemize}

\#\# 信息工厂
\begin{itemize}
\item 一个纯粹网络化的公司，应该具备这些特点
\begin{itemize}
\item 分布式
\item 去中心化
\item 协作
\item 可适应性
\end{itemize}
\item 在大多数情况下，真正的财富都是通过把某种流程置于集中控制之下而获得的。越大，效率越高。
\item 如果把一个任务拆分成若干块交给不同的公司来完成，若想保持质量的话，所需的交易成本要高于在一个公司内完成这项任务的成本。
\end{itemize}

\#\# 与错误打交道
\begin{itemize}
\item 软件的编制遵循三个中心化的关键步骤。
\begin{itemize}
\item 首先设计一个全景图
\item 然后用代码实现细节
\item 最后，在接近项目尾声的时候，将其作为交互的整体来进行测试。
\end{itemize}
\item 绝对不可能避免错误，但是可以避免错误成为缺陷。零缺陷设计的人物就是尽早发现错误，尽早改正错误。真正的改进在于尽早发现产生错误的原因，并尽早清除产生错误的原因。犯错的是人，处理错误的是系统。
\item 当你发现一个错误的时候，也就意味着还有另外一堆你没看见的错误在什么地方等着你。
\item 新生物学的解决之道是用一个个可以正常的单元来搭建程序性。
\item 一个好的程序员可以对任何一个已知的、规律的软件进行重写，巧妙地减少代码。但是，在创造性编程过程中，没有任何已经被完全理解的东西。
\end{itemize}

\#\# 联通所有的一切

\begin{itemize}
\item 新兴网络经济具备的特征
\begin{itemize}
\item 分布式核心
\item 适应性技术
\item 灵活制造
\item 批量化的定制
\item 工业生态学
\item 全球会计
\item 共同进化的消费者
\item 以知识为基础
\item 免费的带宽
\item 收益递增
\item 数字货币
\item 隐性经济
\end{itemize}
\item 这个时代里，最核心的行为就是把所有的东西都联结在一起。
\end{itemize}

\#\# 密码无政府状态 

\begin{itemize}
\item 要阻止信息的越界流动是一件毫无希望的事情。
\item 在信息时代，情报成为企业最主要的财富。
\end{itemize}

\#\# 数字货币

\begin{itemize}
\item 消费历史可以被用来构成一份精准且极具市场推广价值的档案。
\item 真正的数字现金是真钱，具有现金的私密性和电子的灵活性。
\item 安全性和私密性是矛盾的两面。
\item 信息流动到哪里，货币肯定也会跟随其后。货币是另一类信息，一种小型的控制方式。
\item 真正的数字现金，或者更准确地说，真正的数字现金所需要的经济机制，将会重新构造我们的经济、通讯以及知识。
\end{itemize}
\end{document}
